%\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
%\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{mathrsfs}
%\usepackage{multicol}
%\usepackage[top=1cm,bottom=1cm,left=1cm,right=1cm]{geometry}
%
%\newcommand{\inscriptat}[1]{ \(^\textit{\fbox{#1}}\)}
%
%\title{DS-Zusammenfassung: Definitionen}
%
%\begin{document}

\begin{multicols}{2}[\paragraph{Sonstige Definitionen}\hfill]
\begin{itemize}
\item Teilbarkeit:\\
\( 
\mid = \left \{ \left( x, y \right) \in \mathbb{N} \times \mathbb{N} : \exists z \in \mathbb{N} : x \cdot z = y \right \}
\) \inscriptat{Beispiel 2.11}\\
\(\mid \subseteq \mathbb{N}^2\) Ordnung, \(\mid \subseteq \mathbb{Z}^2\) keine Ordnung \inscriptat{Aufgabe 6 / 3}\\ 
\((\mathbb{N} \setminus \{0\}, \mid)\) Verband mit \(x \sqcap y = ggT\{x,y\} \), \(x \sqcup y = kgV\{x,y\} \)  \inscriptat{Beispiel 11.10} \\
\((\mathbb{N}, \mid)\) ist vollständiger unterer und oberer Halbverband und für \( L \subseteq \mathbb{N} \) gilt:\\
\(\mathsf{sup}L = \begin{cases}0, \text{ wenn } 0 \in L \text{ oder L unendlich}\\kgV L, \text{ sonst}\end{cases}\)\\
\(\mathsf{inf}L = ggT L\) \inscriptat{Beispiel 11.15}
\item Natürliche Zahlen:
\(
\mathbb{N} = \left\{ 0, 1, 2, 3, \dots \right\}
\)
\item Logarithmus: \inscriptat{Abschnitt 8.3.3}\\
\( x = \log_b y := y = b^x\)
\\ \( \log_b b^x = x \)
\\ \( b^{log_b y} = y \)
\\ \( log_b 1 = 0 \)
\\ \( log_b \left( y \cdot z \right) = log_b y + log_b z \)
\\ \( log_b \left( y^z \right) = z \cdot log_b y \)
\\ \( \log_a y = log_a b \cdot \log_b y \)
%\item Natürlichzahlige Logarithmus: \( k = \texttt{ilog(n)} := 2^k \leq n \land 2^{k+1} > n \)
\item sortiert: Feld a mit M Elementen mit linearer Ordnung \( \leq \): \( \forall i, j: i, j \in \left[0,M-1\right] \land i \leq j \Rightarrow a[i] \leq a[j] \)\inscriptat{Definition 8.10}\\
a sortiert \( \Leftrightarrow \) \( \forall i : i \in [0, M-2] : a[i] \leq a[i+1] \) \inscriptat{Lemma 8.11}
\item Potenzmenge / Menge aller Teilmengen von \( N \): \( \mathcal{P} ( N)\) \inscriptat{Definiton 11.5,5} \\
\( (\mathcal{P} ( N), \cup, \emptyset)\) ist Monoid \inscriptat{Beispiel 11.6}\\
\( (\mathcal{P} ( N), \subseteq)\) ist vollständiger Verband mit\\ \( L \cup M = L \sqcup M \) und \( L \cap M = L \sqcap M \) und\\ \( \textsf{sup}\mathcal{L} = \bigcup\limits_{L \in \mathcal{L}} L\), \( \textsf{inf}\mathcal{L} = \bigcap\limits_{L \in \mathcal{L}} L\) \inscriptat{Beispiel 11.15}
\item \( \texttt{succ} := \{(i,i+1) \mid i \in \mathbb{N}\} \) \\ \( \texttt{succ}^\ast = \texttt{succ}^+ \cup I = < \cup I = \leq \) \inscriptat{Beispiel 5.7+10}
\item \( \equiv \) für Aussagen: Äquivalenzrelation\\
\( < \subseteq \mathbb{N}^2 \): Striktordnung\\
\( \leq \subseteq \mathbb{N}^2 \): Ordnung \inscriptat{Beispiel 3.4}

\end{itemize} 
\end{multicols}
%\end{document}
